\clearpage
\bgroup
\pagestyle{cabecalhoharcoded}
\section*{Segunda-feira da Semana Santa}


\instruct{ANTÍFONA DE ENTRADA	\hfill Salmo 34, 1-2; 139, 8}
\blackinstruct{Julgai, Senhor, os meus inimigos,\\
combatei os que me fazem guerra.\\
Tomai o escudo e a armadura e vinde em meu auxílio,\\
Senhor, meu poderoso Salvador.}

\instruct{ORAÇÃO COLECTA}
Olhai, Senhor,\\
para a fragilidade da nossa natureza mortal\\
e fortalecei a esperança dos vossos fiéis\\
pelos méritos do vosso Filho Unigénito.\\
Ele que é Deus convosco na unidade do Espírito Santo.\\

\instruct{ORAÇÃO SOBRE  AS  OBLATAS}
Olhai benignamente, Senhor,\\
para os sagrados mistérios que celebramos\\
e fazei que seja fonte de vida eterna\\
o sacramento que instituistes\\
para remissão dos nossos pecados.\\
Por Nosso Senhor.\\

\instruct{Prefácio da Paixão do Senhor II: \textcolor{black}{p. \pageref{pref:paixao2}}}

\instruct{ANTÍFONA DA COMUNHÃO \hfill Salmo 101, 3}
\blackinstruct{Não escondais, Senhor, o vosso rosto\\
no dia da minha aflição.\\
Inclinai para mim o vosso ouvido.\\
No dia em que chamar por Vós, respondei-me sem demora.}

\instruct{ORAÇÃO DEPOIS DA COMUNHÃO}
Visitai, Senhor, o povo santificado por estes mistérios\\
e defendei-o com paternal bondade,\\
para que conserve sempre, como remédio de salvação eterna,\\
os dons recebidos da vossa misericórdia.\\
Por Nosso Senhor.\\
\clearpage




\section*{Terça-feira da Semana Santa}


\instruct{ANTÍFONA DE ENTRADA \hfill Salmo 26, 12}
\blackinstruct{Não me entregueis, Senhor, ao ódio dos meus adversários:\\
contra mim se levantaram testemunhas falsas,\\
que respiram violência.}

\instruct{ORAÇÃO COLECTA}
Deus eterno e omnipotente,\\
concedei-nos a graça de celebrar dignamente\\
os mistérios da paixão do Senhor,\\
para merecermos alcançar o vosso perdão.\\
Por Nosso Senhor Jesus Cristo, vosso Filho,\\
que é Deus convosco na unidade do Espírito Santo.\\

\instruct{ORAÇÃO SOBRE AS OBLATAS}
Olhai com bondade, Senhor,\\
para a oblação dos vossos filhos:\\
Vós que os fazeis participar neste mistério de salvação,\\
fazei que alcancem a plenitude da vida eterna.\\
Por Nosso Senhor.\\

\instruct{Prefácio da Paixão do Senhor II: \textcolor{black}{p. \pageref{pref:paixao2}}}

\instruct{ANTÍFONA DA COMUNHÃO	Rom 8, 32}
\blackinstruct{Para nos salvar,\\
Deus não poupou o seu próprio Filho.}

\instruct{ORAÇÃO DEPOIS DA COMUNHÃO}
Senhor, que nos saciais com os vossos dons sagrados,\\
concedei-nos, por este sacramento\\
com que nos alimentais na vida presente,\\
a comunhão convosco na vida eterna.\\
Por Nosso Senhor.\\
\clearpage



\section*{Quarta-feira da Semana Santa}

\instruct{ANTÍFONA DE ENTRADA \hfill cf. Filip 2, 10.8.11}
\blackinstruct{Ao nome de Jesus todos se ajoelhem no céu, na terra e nos abismos,\\
porque o Senhor obedeceu até à morte e morte de cruz:\\
Jesus Cristo é o Senhor para glória de Deus Pai.}

\instruct{ORAÇÃO COLECTA}
Senhor nosso Deus,\\
que, para nos libertar do poder do inimigo,\\
quisestes que o vosso Filho sofresse o suplício da cruz,\\
concedei aos vossos servos a graça da ressurreição.\\
Por Nosso Senhor Jesus Cristo, vosso Filho,\\
que é Deus convosco na unidade do Espírito Santo.\\

\instruct{ORAÇÃO SOBRE AS OBLATAS}
Aceitai, Senhor, os dons que Vos oferecemos\\
e fazei que, ao celebrarmos os mistérios da paixão de Cristo,\\
alcancemos a plenitude dos seus frutos.\\
Por Nosso Senhor.\\

\instruct{Prefácio da Paixão do Senhor II: \textcolor{black}{p. \pageref{pref:paixao2}}}

\instruct{ANTÍFONA DA COMUNHÃO \hfill Mt 20, 28}
\blackinstruct{O Filho do homem não veio para ser servido,\\
mas para servir e dar a vida pela redenção dos homens.}

\instruct{ORAÇÃO DEPOIS DA COMUNHÃO}
Senhor nosso Deus,\\
dai-nos a graça de acreditar firmemente\\
que, pela morte temporal do vosso Filho,\\
proclamada nestes santos mistérios,\\
recebemos das vossas mãos o penhor da vida eterna.\\
Por Nosso Senhor.\\
\clearpage





\section*{PREFÁCIO DA PAIXÃO II}\label{pref:paixao2}

\begin{center}
    \emph{\instruct{O triunfo da Paixão}}
\end{center}

\instruct{Este prefácio diz-se na segunda, terça e quarta-feira da Semana Santa.}

\versic O Senhor esteja convosco.\\
\blackinstruct{\response Ele está no meio de nós.}
\versic Corações ao alto.\\
\blackinstruct{\response O nosso coração está em Deus.}
\versic Dêmos graças ao Senhor nosso Deus.\\
\blackinstruct{\response É nosso dever, é nossa salvação.}

\leslettrine{S}enhor, Pai santo, Deus eterno e omnipotente,\\
é verdadeiramente nosso dever, é nossa salvação \\
dar-Vos graças, sempre e em toda a parte, \\
por Cristo, nosso Senhor.\vspace{0.5em}

Aproximam-se os dias solenes \\
da paixão salvadora e da ressurreição gloriosa, \\
em que é vencida a iniquidade da antiga serpente \\
e se renova o mistério da nossa redenção.\vspace{0.5em}

Por isso, com a multidão dos Anjos \\
que adoram a vossa majestade \\
e se alegram eternamente na vossa presença, \\
proclamamos a vossa glória, cantando numa só voz:\vspace{0.5em}

\leslettrine{S}anto, Santo, Santo,\\
Senhor Deus do universo.\\
O céu e a terra proclamam a vossa glória.\\
Hossana nas alturas. \\
Bendito O que vem em nome do Senhor.\\
Hossana nas alturas. \\

\clearpage
\egroup







